\section{Dados e Análise de Resultados}
\subsection{Determinação da Característica Eléctrica da Célula Fotovoltaica}
Os dados referentes a esta determinação e o seu tratamento encontram-se 
nas figs. \ref{U_I_car} e \ref{I_U_car}.
\par
Observa-se na fig. \ref{U_I_car} o gráfico $U(I)$ para vários valores de $\theta$, correspondentes a diferentes níveis de iluminação.
\par
Salienta-se da observação do gráfico a não-linearidade das grandezas U e I, embora, se verifique
que para $I=0~A$ o valor de tensão seja independente da inclinação da célula (dentro das
incertezas de medição). Repare-se que, da análise da fig. \ref{I_U_car}, se for suposta umatemperatura da célula invariante da inclinação, e como $C\propto \eta^{-1}$ concluí-se que
com o aumento do ângulo $\theta$ há uma tendência para a diminuição de $\eta$.

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{0.9\columnwidth}{!}{%
    \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
    \input{./graf/U_I.tex}%
    \unskip
}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Curva  esquemática da característica Elétrica}
    \label{U_I_car}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{
    \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}
    \input{./graf/I_U.tex}
    \unskip
}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Fit dos dados obtidos à equação \ref{a} onde se considerou $\frac{e}{\eta k_BT}=C$ constante. Os valores de $C$ encontram-se junto ao plot dos gráficos}
    \label{I_U_car}
\end{figure}

\subsection{Determinação da Resistência de Carga Ótima}
\par
Verifica-se através de uma análise global de todos os gráficos presentes na fig. \ref{P_R_1} o aumento da inclinação
(i.e. diminuição da iluminação) provoca um acréscimo no valor da RCO. Também se confirma que a potência disponibilizada pela célula
é tanto maior quanto menor for a inclinação em relação 
à fonte.


\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
    \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
    \input{./graf/P_R.tex}%
    \unskip
}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Gráfico P(R). Junto a cada gráfico estão apresentadas, com as cores respetivas as coordenadas dos máximos. Considera-se a incerteza nestas coordenadas a menor divisão}
    \label{P_R_1}
\end{figure}
\par
Para obter-se um erro menor na determinação da RCO,
teve-se o cuidado de retirar mais pontos perto do máximo do gráfico $P(R)$.

\subsection{Grandezas lineares com o nível de iluminação}
Verifica-se que, na ausência de corrente, a tensão não varia significativamente com o nível de inclinação, tal como ilustrado na fig. \ref{I_0}. 
\par
Por outro lado, quando a tensão é próxima de zero, observa-se uma variação linear dos valores de intensidade de corrente com o nível de intensidade luminosa a que a célula está sujeita. Tal comportamento pode observar-se na fig. \ref{U_0}.

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{0.8\columnwidth}{!}{%
   \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
    \input{./graf/I_0_cos.tex}%
    \unskip
}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Valores de tensão aos terminais da célula em circuito aberto ($I=0$) em função do $\cos(\theta)$ }
    \label{I_0}
\end{figure}

\par
A última situação analisada corresponde a sujeitar a célula à RCO, ou seja, a extrair desta a sua potência máxima. Uma vez mais observamos a não linearidade da tensão em função do nível de iluminação (fig. \ref{U_P_Max_cos}), ao contrário do que se verifica com a intensidade que é proporcional ao $\cos(\theta)$ (fig. \ref{I_P_Max_cos}).

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{0.9\columnwidth}{!}{%
   \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
    \input{./graf/U_0_cos.tex}%
    \unskip
}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Valores de intensidade para $U=0$ em função do $\cos(\theta)$ }
    \label{U_0}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{0.8\columnwidth}{!}{%
   \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
    \input{./graf/U_P_Max_cos.tex}%
    \unskip
}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Valores de tensão para $P=P_{Max}$ em função do $\cos(\theta)$ }
    \label{U_P_Max_cos}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{0.8\columnwidth}{!}{%
   \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
    \input{./graf/I_P_Max_cos.tex}%
    \unskip
}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Intensidade de corrente para $P=P_{Max}$ em função do $\cos(\theta)$ }
    \label{I_P_Max_cos}
\end{figure}
\par
Por fim, verificou-se a relação entre o valor de potência máxima e o nível de iluminação 
(fig. \ref{omgquaselinearsqn}). Como a variação era claramente não linear, mas apresentava
 uma certa proporcionalidade, analisou-se a variação do logaritmo da potência em função 
 de $cos(\theta)$, tendo-se comprovado que essa já apresentava  linearidade (fig. 
 \ref{log_P_Max_cos}).

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{0.8\columnwidth}{!}{%
   \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
    \input{./graf/P_Max_cos.tex}%
    \unskip
}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Variação da $P_{Max}$ em função do $\cos(\theta)$ }
    \label{omgquaselinearsqn}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{0.8\columnwidth}{!}{%
   \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
    \input{./graf/P_Max_log_cos.tex}%
    \unskip
}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{$\log(P_{Max})$ em função do $\cos(\theta)$.}
    \label{log_P_Max_cos}
\end{figure}


\subsection{Variação da potência em função da distância}
\par

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{
    \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}
    \input{./graf/P_R_D_2.tex}
    \unskip
}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Gráfico P(R) para diferentes distâncias do painel à lâmpada. A preto reta que une os máximos e que segue uma equação do tipo $P=a+\frac{b}{x+c}$}
    \label{P_R}
\end{figure}
Nesta parte da experiência, não se justificava uma análise tão detalhada como no caso anterior
pois apenas se queria determinar a RCO para cada distância à fonte, então apenas se retiraram os valores necessários. Os resultados apresentam-se na fig.\ref{P_R}.
\par
Por fim, verificou-se não só uma relação entre a RCO e a potência máxima (tratamento este que também poderia ter sido feito na fig. \ref{P_R_1}) como também uma relação entre o valor de potência 
máxima e o nível de iluminação. Como a variação era claramente 
não linear analisou-se a variação do logaritmo da potência em função do logaritmo
da distância cujo resultado apresenta-se na fig. \ref{D}. A conclusão foi que $P\propto \frac{1}{D^2}$ visto que a inclinação da reta anterior é de $(-2.1\pm 0.1)$. 

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
    \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
    \input{./graf/logP_logD.tex}%
    \unskip
}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Gráfico log(P)(log(D))}
    \label{D}
\end{figure}
